# 名鉄タブレット時刻表もどきプラグイン
Bve Trainsim 6 / 5.8向けのATSプラグイン/アプリケーションです。  
  
  
## 内容
・名鉄タブレット時刻表もどきプラグイン(MStaffEX)  
・名鉄タブレット時刻表もどきアプリケーション(MStaff)  
  
  
## 車両データに組み込む
### ダウンロード  
[MStaffEX](https://gitlab.com/hamatetsu_train/mstaff/-/tree/main/Plugin/)

MStaffEXはAtsEXの車両プラグインとして動作します。
[AtsEX](https://automatic9045.github.io/contents/bve/AtsEX/)のATSプラグイン版が別途必要です。  
AtsEXのサンプル車両データからAtsEx.x64.Caller.dllをコピーし、AtsEx.x64.Caller.dllからMStaffEX.dllが読み込まれるようにしてください。  

### 設定  
MStaffEX.dllと同じフォルダにMStaffEX.xmlを配置してください。  

#### パネル  
名鉄タブレット時刻表の画面を含む画像をPilotLampとして貼ります。  
MStaffEXはその画像の左上から長方形で描画します。画面を傾けたい場合はNeddleとして貼ってTiltで調整してください。(プラグインに変形機能があるにはありますが、めちゃくちゃ重いので推奨しません)  
  
#### 外部送信  
ネットワークを通じてMStaffにデータを送信します。  
ファイアウォールもしくはお使いのセキュリティソフトにて送信の許可が必要になる場合があります。  

#### 設定ファイル
CAST - Size : 名鉄タブレット時刻表画面のサイズをwidth,heightの形で記述します。(できればW:H=3:4)  
CAST - ImageName : 名鉄タブレット時刻表画面を含む画像のファイル名を記述します。  
CAST - UseCom : 外部送信を有効にする場合はtrue。  
CAST - Output : ※true固定です。  
CAST - HostName : 送信先の端末名もしくはIPアドレス。自端末の場合はlocalhostまたは127.0.0.1。  
CAST - SendPort : 名鉄タブレット時刻表もどきアプリが待ち受けているポート番号。(1024～65535)  
  

## 路線データに組み込む
### 地上子  

|Type|種類|Optional|
|----|----|----|
|85000|初期化|0|
  
・85000  
画面や内部データを初期状態にします。MStaffEX用地上子の中で一番小さい距離程に設置してください。設置しないと、シナリオがリロードされた場合にリロード前の表示が残る可能性があります。  
  
  
### 設置例

0;  
Beacon.Put(85000, 1, 0);  
  
  
## MStaff
画面をダブルクリックすると、最大化するのと同時に設定画面が表示されます。  
リッスンしたいポート番号を設定して開始ボタンを押してください。  
再度画面をダブルクリックすると、画面サイズが元に戻ります。  
終了する場合は、もとのサイズに戻した上で右上のバツボタンを押してください。  

利用する場合には、MStaff用のデータを送信する車両データを動作しているBveTrainsimをプレイしている端末と同じ端末内もしくは同じネットワーク内にあること。  


## ソースについて
AtsEXのSDKが別途必要です。
nugetでAtsEx.PluginHostを参照してください。  
NuGet等に無いDLLファイルについてはDLLフォルダに入れてあります。  


## 利用について
▼ダウンロードについて  
　右上の↓マークを押し、ZIPを押してください。  
  
▼プラグインの利用について  
　[ガイドライン](https://annakaworks.sakura.ne.jp/20bvets/guideline.html)にしたがって利用することができます。  
  
▼プラグインを利用したデータの公開について  
　データに同梱のReadMe等に出展を明記した上で、運転可能な車両データと同梱する場合に限り、車両データ作者様による当プラグインの配布を認めます。  
　作者名はハルピー、ＵＲＬは[https://annakaworks.sakura.ne.jp/](https://annakaworks.sakura.ne.jp/)でお願いします。  
  
  
## こんなときは
▼「次のアプリケーションでは、Microsoft .NET Framework 4.8 またはそれ以降が必要です」のエラーが出る場合  
　このプラグインはBVE6と同じく.NET Flamework 4.8 向けで作成しています。そのため、.NET Flamework4.8がインストールされていない場合、上記のようなエラーが出る可能性があります。その場合は Windows Update 等で最新の.Net Flamework をインストールしてください。  
※Microsoft 以外のサイトからダウンロードしてインストールしたことにより損害が発生しても一切責任を負いません。自己責任でお願いします。  
※Windows 10 May 2019 Update (1903)以降のWindowsであれば入っているはず。  
  
▼BVE5で使用したときに「DXDynamicTextureが見つからない」のエラーが出る場合  
　AtsExを使用するプラグインと併用する場合、x64フォルダにあるHarmony-net48.dllとZbx1425.DXDynamicTexture-net48.dllをx86フォルダにコピーしてください。  
　※AtsExが動作するように対象フレームワークを4.0に変えるため、MStaffEXは上記2ファイルが必要になってしまいます。  

▼その他のエラーが出た場合  
　プラグインのバージョン、エラーの内容、エラーが出た時の状況、プラグイン設定ファイルの内容等を詳しく教えてください。  
　また、プラグインと同じフォルダにログファイルを出力していますので、そちらをお送りいただく場合があります。  
　「エラーが起きました！」とかBVEのエラーリストの羅列を送りつけてくるだけでは解決ができません。  
　また、エゴサしているわけでもありませんので、直接ご報告ください。  
  
  
